姜萍辞

唧唧复唧唧，姜萍学裁衣。不闻机杼声，唯闻女叹息。

问女何所思，问女何所忆。女亦无所思，女亦无所忆。

昨夜见征贴，达摩大点兵，数学七道题，题题有功名。

师父欲读博，姜萍无师兄，愿为效犬马，从此替师征。

东市买文具，西市买辞典，南市买键盘，北市买汇编。

旦辞爷娘去，暮宿淮河边，不闻爷娘唤女声，但闻淮河流水鸣溅溅。

旦辞淮河去，暮至涟水头，不闻爷娘唤女声，但闻微信消息鸣啾啾。

打开计算机，师父带我飞。出个身份证，黏贴加copy。名校百战死，中专两日归。

归来见校长，校长坐明堂。 全球十二名，学校进百强。

记者问所欲，姜萍不用阿里郎，愿驰千里足，大学去浙江。

阿里闻女来，热点做文章；自媒闻妹来，流量蹭得香；州官闻姊来，点赞声声报中央。

站我讲台上，坐我课桌旁，解我谢惠民，抄我学习方，让主等于六，求和是除双。

出门看学伴，学伴皆惊忙：同窗十二载，不知姜萍天才郎。

智兔在知乎，愚兔在红书；双兔网上搏，安能辨我是智愚？


